% Created 2019-01-16 Wed 05:00
% Intended LaTeX compiler: xelatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[UTF8]{ctex}
\setCJKmainfont{Sarasa Mono T CL}
\date{\today}
\title{1508032018-陈力-固废-蔬菜废弃物处理}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={1508032018-陈力-固废-蔬菜废弃物处理},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.2)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

+latex\textsubscript{header}: \usepackage{float}


\section{绪论}
\label{sec:org1756d27}

\subsection{历史}
\label{sec:org551ea11}
纸浆由木浆或植物纤维构成，主要用于书面交流。最早的纸是纸莎草纸，由古埃及人的芦苇
制成。纸张是由中国人在二世纪制作的，可能是由一位名叫蔡伦的中国宫廷官员制作的。他
的论文是用树皮和旧鱼网制成的。几乎立即被认为是一个有价值的秘密，它是在日本人获得
该方法知识之前的500年。从公元8世纪末开始，造纸业在伊斯兰世界闻名。造纸知识最终向
西移动，第一家欧洲造纸厂于1150年左右在西班牙瓦伦西亚的Jativa建造。 15世纪，造纸
厂存在于意大利，法国，德国和英国，到16世纪末，纸张正在整个欧洲制造。无论是在现代
工厂生产还是通过最细致，最精细的手工方法生产的纸张都由连接纤维组成。纤维可以来自
许多来源，包括布抹布，来自植物的纤维素纤维，最值得注意的是树木。在此过程中使用布
料始终生产出高质量的纸张。今天，大量的棉和亚麻纤维混合在一起，创造了许多特殊用途
的优质纸张，从婚礼邀请纸库存到专用纸笔和墨水图纸。制造纸张的方法基本上是一个简单
的方法 - 混合植物纤维，并在热水中煮，直到纤维柔软但不溶解。热水还含有碱性化学物
质，例如碱液，它们在烹饪时软化纤维。然后，使筛网状材料通过混合物，让水滴落和/或
蒸发，然后挤压或吸去额外的水。留下一层纸。对于该过程必不可少的是纤维，其从未被完
全破坏，并且当混合和软化时，在纸本身内形成交错图案。

现代造纸方法虽然比旧方法复杂得多，但却是发展方面的改进而不是全新的造纸方法。

\subsection{原料}
\label{sec:org5f2d3b6}
大多数纸张是通过机械或化学过程制成的。大麻和黄麻纤维通常用于纺织品和绳索制造，但
它们也可用于纸张。一些高档卷烟纸是由亚麻制成的。棉麻布用于精美级别的纸张，如信头
纸和简历纸，以及纸币和安全证书。破布通常是纺织品和服装厂的切割和废料。在造纸厂使
用之前，必须将抹布切割并清洗，煮沸和打浆。用于造纸的其他材料包括漂白剂和染料，填
料如白泥或氧化钛，以及诸如松香，树胶和淀粉的胶料。



linktest: \cite{造纸白泥制备陶瓷滤料的技术研究}

\bibliography{papermaking}
\bibliographystyle{alpha}
\end{document}
